\newenvironment{tightcenter}{%
	\setlength\topsep{0pt}
	\setlength\parskip{0pt}
	\begin{center}
	}{%
	\end{center}
}

\chapter{Dziedzina problemu}
\section{EMAS}
\textbf{EMAS} (\textit{\textbf{E}volutionary \textbf{M}ulti-\textbf{A}gent \textbf{S}ystem}) - heurystyczny model obliczeniowy będący połączeniem obliczeń ewolucyjnych oraz systemów wieloagentowych (\textit{\textbf{MAS} - \textbf{M}ulti-\textbf{A}gent \textbf{S}ystem}). Koncepcja ta polega na decentraliazcji obliczeń ewolucyjnych. Agenci, będący kluczową częścią tego modelu, przechowywani są w pewnych grupach, zwanych wyspami. Każda wyspa jest oddzielnym środowiskiem, tzn. procesy ewolucyjne jednej wyspy nie wpływają na stan agentów na pozostałych wyspach. \\ 
Głównym elementem każdego agenta jest genotyp - wektor przechowujący pewne rozwiązanie szukanego problemu. Ewolucja agentów polega na modyfikacji tego wektora np. mutacja polega na zamienieniu którychś jego elementów na inne, krzyżowanie polega na stworzeniu genotypu z dwóch innych już istniejących. Ponadto z każdym agentem związany jest współczynnik energii, mówiący o tym jak dobre rozwiązanie przechowuje względem jego sąsiadów znajdujących się na wyspie. \\
Kolejnym ważnym elementem \textit{EMAS} jest możliwość migracji agentów - z reguły wybierany jest najlepszy osobnik, który zostaje umieszczony na innej wyspie.
\section{Sieci neuronowe}
\textbf{Sztuczne sieci neuronowe} - rodzaj maszyny uczącej wzorowany na biologicznej strukturze ludzkiego mózgu. Mogą służyć między innymi do rozwiązywania problemu klasyfikacji lub predykcji. 
\\ Sieci neuronowe skonstruowane są z neuronów - pojedynczych jednostek przetwarzających i przekazujących sygnał. Każdy neuron może być połączony na wejściu z wieloma innymi neuronami. Z każdym takim połączeniem jest natomiast związana waga, mówiąca o tym jak sygnał z danego połączenia na wejściu ma wpływać na wartość wyjściową neuronu. Obliczanie wartości wyjściowej neuronu składa się z dwóch etapów: zsumowania sygnałów wejściowych (po przemnożeniu ich przez wcześniej wspomniane wagi), a następnie obliczeniu wartości funkcji aktywacji z tej sumy. Funkcja aktywacji skaluje podaną jej wartość do danego przedziału (np. [-1; 1]).
Neurony są zgrupowane w warstwy, które dzielą się na:
\begin{itemize}
	\item \textbf{wejściową} - trafiają do niej dane wejściowe badanego przypadku. Warstwa ta składa się z takiej ilości neuronów jak rozmiar badanego problemu.
	\item \textbf{wyjściową} - sygnały na wyjściach neuronów z tej warstwy są efektem działania obliczeń całej sieci. Rozmiar warstwy wyjściowej również jest zależny od rozmiaru badanego problemu, w przypadku klasyfikacji każdy neuron odpowiada poszczególnym klasom, które występują w danym problemie. 
	\item \textbf{ukryte} - dodatkowe warstwy pośredniczące. Ich celem jest zwiększenie efektywności działania sieci. Ilość oraz rozmiar warstw ukrytych są dobierane arbitralnie.  
\end{itemize}
Warstwy są ustawione w kolejności: warstwa wejściowa, warstwy ukryte, warstwa wyjściowa. Neurony z danej warstwy są połączone na wejściu z sygnałami wyjściowymio neuronów z warstwy poprzedniej, z reguły na zasadzie każdy z każdym.
\chapter{Cel systemu}
Zadaniem systemu jest zbudowanie i przetestowanie sieci neuronowych o zadanej strukturze i parametrach, na podstawie dostarczonych danych testowych. System w rezultacie zwróci współczynnik \textit{fitness} będący jakością sieci utworzonej na podstawie podanych parametrów.
Do danych problemu należą:
\begin{itemize}
	\item ilość neuronów wejściowych
	\item ilość neuronów wyjściowych
	\item liczba warst ukrytych
	\item ilość neuronów w poszczególnej warstwie ukrytej
	\item wagi pomiędzy połączeniami
	\item zbiór danych testowych/treningowych
\end{itemize}
Szukane rozwiązanie to:
\begin{itemize}
	\item Współczynnik \textit{fitness} będący oceną sieci (oceną zdolności sieci do poprawnej klasyfikacji)
\end{itemize}
System zostanie następnie połączony z platformą \textit{PyAge} służącą do obliczeń agentowych. \\
Ponadto jednym z celów projektu jest również przetestowanie skuteczności tworzenia sieci neuronowych przy pomocy obliczeń ewolucyjno-agentowych. W tym celu należy przeprowadzić szereg obliczeń, które pomogą określić jakość zastosowanej metody do rozwiązywania tego problemu.
